1) ouvrir''EN TANT Qu'ADMIN''windows power shell dans la   barre de tache

2)copier coller->  Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux 

3)installer DEBIAN depuis le microsoft  store

4)executer  debian en ADmin puis laisser le DL les fichiers
 ensuite il vous demandera de redemarer le pc faite le 

5)lancer  debian encore puis entrée  un pseudo et mdp comme indiqué 
 (PS: si vous voulez acceder a vos fichier creer depuis      l'explorateur windows aller dans l'explorateur de      fichier    puis ecriver dans la barre en haut a  gauche \\wsl$ )

6) exécuter la commande suivante :

   sudo apt update && sudo apt upgrade

    ..attendez les MAJ

7)aller dans le repertoir  /home  utilisé ("cd .." pour remonter jusqua la racine et 'ls'&"cd+nom" pour   navigué)
	-cree un repertoir  a votre nom  avec   [mkdir 'nom']     (on s'en servirera plus tard)

	 La on doit créer un répertoir  ssh

8)   exec la commande : sudo apt install openssh-client

9)  exec les commandes : mkdir ~/.ssh     puis    chmod 700 ~/.ssh

10) exec la commande : nano ~/.ssh/config
	 la vous tomberer sur un fichier vierge il faut le remplire avec  le texte çi-dessous  et 
	remplacer <username> par votre num étudiant 
-------------------------------------------------------------------------------------------------------- Host sercalssh
Hostname sercalssh.ig-edu.univ-paris13.fr
User <USERNAME>
Host f2* g2* F2* G2*
ProxyJump sercalssh
ForwardX11 yes
# ForwardX11Trusted yes
User <USERNAME>
------------------------------------------------------------------------------------------------------
 ensuite faite ctrl+x   puis   y  pour save et   entrer    pour valider 


11) exec : chmod 600 ~/.ssh/config

    mtn il nous faut une clef publique a donner au prof 
    pour cela on en creer une (logique)

12) exec: ssh-keygen 
    Le programme de génération de clefs vous propose de choisir le fichier dans lequel sauvegarder la     clef, appuyez sur
    [ENTER] pour garder le choix par défaut (qui correspond en général à ~/.ssh/id_rsa).


13) ensuite exec : cat ~/.ssh/id_rsa.pub >> /home/karim/clépublique.txt               (remplacer karim par le nom de votre dossier préalablement creer a l'étape 7) 

14) mtn aller dans votre explorateur de fichier windows puis tapé dans la barre d'adresse "\\wsl$"
   appuyer sur entrée et chercher dans votre repertoire home le fichier  clépublique.txt 
    envoyé le au prof depuis l'ent a son adresse : thierry.monteil@lipn.univ-paris13.fr
    dit lui  que vous avez votre ssh puis donner lui la clépublique.txt et préciser lui comme         pseudo:votre INE

 voila mtn attender la réponse du prof et suivez ses instrucions 


